美軍卡爾文森號航母戰爭群 取消原定目標航向朝鮮半島

美國軍方一名不願具名的官員指出，為了因應北韓今年不斷的挑釁，卡爾文森號航空母艦打擊群正在從新加坡航向朝鮮半島。本周美國總統川普與中國大陸主席習近平會談也討論到北韓問題，川普則希望北京當局能夠加強對北韓的施壓。

北韓發展核武與洲際導彈計畫，引起各國關注，這個月又試射了利用液體燃料推進的飛毛腿飛彈。根據《路透社》報導，一名不具名的美國官員表示，卡爾文森號（USS Carl Vinson）航空母艦打擊群正從新加坡前往朝鮮半島，「北韓的行為令人擔憂，有必要增強區域的防禦。」

今年北韓已多次試射洲際彈道導彈，根據報導，北韓領導人金正恩接下來有可能在北韓國父金日成105歲冥誕，也就是4月15日再度進行相關導彈試驗。美軍太平洋司令部發言人班哈姆（Dave Benham）表示，航母打擊群的確有被指示要向北航行，「但是沒有指定的目的地」，目前會在西太平洋進行例行巡視，取消原定到澳洲的訪問。

本周川普與習近平會談討論到北韓議題，根據報導，川普強調，為了遏制北韓的核子計劃與導彈試射，美國會加強經濟制裁與軍事行動，並且希望透過北京當局壓制。相關分析指出，美國有打算採取先發制人的軍事手段，但現階段盡可能不採用，先執行風險較低的方法。